# jbfs

## Принцип работы

Для адресации по настоящему файлу используется FileChannel и методы для изменения позиции, чтении и записи.

Ключевая структура данных - двусвязный список массивов, реализованный поверх FileChannel. Даёт возможность итерировать по содержимому списка, перематывать позицию в разные стороны, вставлять и вырезать данные в начале, середине и конце списка.

Для выделения блоков для каждого списка массивов сделан аллокатор на основе битовой маски, в которой хранится список занятых/свободных блоков.

Помимо создания, чтения, записи, удаления файлов реализованы директории.

Реализация потокобезопасна, у каждого файла и директории есть свой ReadWriteLock.

## API

Для инициализации ФС преднанзачен метод `FileBackedFileSystem::format`. Для монтирования `FileBackedFileSystem::mount`. Всё API выражено в интерфейсе `FileSystem`.

Пример использования можно посмотреть в `Example.java`.